有冇人做緊啲好冷門既行業？

覺得算係既可以分享下果行啲趣事

插畫freelan屎計唔計

多唔多job? 平均salary 幾多？

Exhibition Production House
利申：已Quit
你問我答

好chur?

做lab

咁岩呀
Fulltime做定有正職

工作範圍有D咩?
最有趣一次Exhibition 係做什麼??

車房

係香港地千祈唔好做food qa/qc

殺手

Quit係私人原因定行業問題？

太冷門 機密

好撚不安
有無人報驚

畫咸書

唔係好多，我收好便，當拎經驗，依家接一個job跟大概20日。平均一份job食晒水有$1500-$3000。
依家接左5個job，其中3個係唔收錢幫fd既fd做

兩邊唔到岸算係
我無正職，畫嘢當係兼職咁做，自己自修緊

但感覺設計依行係香港好難撈得起，試下可唔可以運用到係其他行業度或者有發圍機會

做爛市咪你呢啲
搞到設計cheap哂

性交轉運大法師

我收返我自己功架費有咩問題？
我畫到成舊屎咁我收天價？

係，不過依行有好撚多分流，我本身學素描底手畫多，依家學用電繪畫CG封面插畫，遲下睇有無機會做自己既產品出黎自己設計。

我懷疑緊全港有冇10至20個人exact7ly做緊我呢個jobs duty
利申 fg做上市公司嘅食物鏈最低層

lihkg維修員

渣船

有friend係公司做sex toys設計師

我係cec做，見過最特別係棺材展

atm維修
答定先，唔係guardforce

係馬會專化驗馬既屎

真係好冷門下

動物傳心師

特首

姐係乜撚野啊

點解

好唔好做

理論物理

消防通訊中心做消防救護車調派

話你唔收錢幫人做

你收好平=啲人覺得好平
多謝你

同問 我之前做個度啲qc都係好似周圍行行企企周圍望下咁樣咋喎

又係頂爛市既
做壞哂規矩

不務正業
某行業要求公司要有要冗員
入左去掛名2500蚊1個月
要考試
我諗有D巴打都知

聽講一知道目的地
就會比條路線部車
然後d燈位就哂部車

死人化妝

用咩船呀？本地？

人工低
要受氣

冇事你老細就嫌你hea
有事就屌你平事做咩野

有幾冷門 身邊好多人都做緊 我自己都做過

喺骨灰龕場返過工

Antique dealer

聽你咁講，一係岩岩讀完書/仲讀緊書，
一係好有自信，
但畫畫唔同設計
如果你一開始想做時都唔識要去學，
咁你已經可以唔洗諗，
更加唔洗諗有自己brand
係會有人讚你啲野好，但現實係好殘酷，
背後笑你柒嘅人仲多，
記住客人嘅要求先係最靚，
無客無際遇唔好搞自己brand

廢青

同意，所謂既設計就係跟個客要求砌到佢心目中既野出黎，簡單d講識用software 就可以係設計師

利申：都係做production house

音樂人夠唔夠冷 ?

點會
周不時喺街見其他車讓比白車衝燈去

Dispatcher

Part time法師 主要幫人驅魔 有時幫亡魂超渡

劇照師

有幾低

冷

師奶殺手都要報警呀

即係做影相？

我之前都收$3000 算唔算好價？

係，做電影劇照（姐係平時你見到套戲上張海報/宣傳用d相都係劇照師影）

中級魔法師，仲有9年就可以升大魔法師

考古

我做冷氣同埋門鎖
加埋就係冷門行業

維修工程師

FTGF

你兩個仲好意思教人點做，憨鳩。

收費貴唔貴

人肉速遞 即日收order去唔同國家攞文件/物件去或者攞返嚟
根本無人聽過有啲咁嘅職業
一年坐大量飛機唔知會唔會輻射超標

同行對手係 x生地產做地產之前果行
自己諗

好健康果間

保險狗d fd

想g

第一次聽維修都有工程師

做過檔舖

做舞台

pt可以得幾千,都試過20K
而家13-15
而家睇下政府位有無機會

真係好Chur
1. 工作主要係幫 Exhibitor 起Booth 部門入面分兩種人 一邊係Sales同客 Deal 一邊係Project 同Vendot Deal

我係做Project 的 專幫Sales 執屎 啲野錯L到戇鳩 啲仆街判頭又唔L聽 做出黎啲野又差

最有趣既 Exhibition一定係珠寶展 9月果場 我一做完就Quit左 連續十幾日無Dayoff 踩15-18個鐘

Both 行業OT問題太嚴重 同埋呢一行搵錢好少 做到一個出色既Manager 都只係搵緊2-3萬

另外我女朋友好介意我日日翻到屋企佢已經訓左教 有啲事又發生左 佢終於忍唔住開聲叫我轉行

正常人都唔會做啦 Production House真係俾狗做
OT到癲L哂又無補水

報咩 呢啲濕鳩當警察問到時就會話自己做滅蟲

我果行全香港現職做緊既我諗應該得幾百人 應該都算冷門掛？

吹簫萍

你就ON9
個客比錢，個客收貨就得
香港十個客九個審美觀食左屎
比個好靚既佢唔收貨
好多客都係改改改，越改越樣衰，跟住就收貨
佢地好守舊好古板，務求實無死個D，所以香港所有出街既設計對比外國，9成都係無創意
所以好多有HEART既設計師都自己會整D自己心目中靚既野出黎唔係比個客，而係去比賽之類
寫文就叫飛機文，畫圖就叫飛機圖，自己打J用

fg 12k或者再低d
做幾年升到officer 14~16k
AM 18~20k

要受氣係人事問題多過行業問題

咪就係佢哩啲撚屌做爛市

tc

揸垃圾車

動物傅心師

有牌 同你一樣 不過我好d 收3500~4000
好想再做番，那怕掛名2500

做按摩
按到靚女就好開心

Uber

Lecturer 有無叫你做衛生幫

要人跟好多規矩，阻住生產/做生意
係乞人憎既工黎

另外，比你搵到問題來源出黎(可防止某d事惡化)，明明咁係好事黎，都唔會有人開心

同埋係只係識洗錢冇收入既部門

不務正業又唔洗返正2500 1 個月其實幾抵
掛名掛左三年仲未俾人炒

Buyer算唔算？

Medical sale

幾吸引，點搵

有冇去日本架 想做

有無條件？

呢個真係要正視
間屋係咪要長開冷氣

爛你呀媽個閪咩，你有料到幾銀人地都搵你，你無料就唔好賴人地拖低個價喇

你地班撚屌成日亂鳩咁操我地去頂更

驅魔人

義工算唔算
喺外國 協助照顧某啲展品(warships, 建築, 畫)/ 幫人收集動物行踪

經紀人

巴打邊到做

中學lab 聖誕節學生放假返去齋坐

收音算唔算

英國
之前做普通熟人介紹or學校嘅私人性質義工
依家想apply博物館做

midland jj番名

飛機引擎研發（駐港）

翻譯算唔算？

Loss adjuster
調查人地claim保險啲野
利申已quit

請唔請測試員

你唔怕帶白粉？

港鐵入閘機

洗糞 算唔算
唔係家庭個D
郵輪/酒店個類

教練freelance算唔算

講緊世界幾殘酷 現實既客係點諗
用下腦啦撚頭 仲細咩

含撚啦扮鳩哂大袋 入黎猜燈謎阿

寶福山坐館

伙頭 負責女神d兵仔既軍糧

你要震蛋定假撚？

hotel connoisseur

開緊工

聽中學阿sir講佢有學生每日坐office就係睇下衛星有無偏離軌道

其實係叫你收皮唔好做 畫到成舊屎仲好意思講人知

你自己廢做唔到要個客聽你講所以先會做飛機稿，你以為個個好似你咁？一嚟就賴鳩個客又唔反省下。

賣菜

佛道？

車手

小精靈大師

好無做，人工好似唔高

唔好以為响網上比人屌得細力D

做啲咩的

ptbf

整龜苓膏

Indoor 3D scanning

手天使

澳門最大XXXX

想知你做咩咁巴閉
我做過
由我讀大學無數tutor同我講同一樣野
再到出黎做野親身經歷
根本班客都唔知自己想點，1改完2又要返1
做細雞公司或者freelance咪跟designer意願囉
做好多department有咁上下規模既公司既project
十居其九預2-3個version 比佢揀
再跟佢改，佢比錢你做到岩佢心水就係靚
你估間間公司都咁易掉低固有同一向既style去同你創新？舊有style已經有咁上下brand 同product awareness，好難會同你變
你同佢講會好爆，mkt班人都係打工，寧願無死錯人都唔會同你冒險創新搏成效未明既設計
做政府既設計同廣告更加係咁
Graphic還好，佢無得唔識扮識
Advertising 根本食屎，d客唔識又要扮識
你望下mtr billboard 有幾多個好有創意？
通常一張代言人相+product 加句slogan/tagline就算

獵人，依排無工開
不過一單job可以好多$
識得有個朋友做忍者，成日同我爭飯食

我做廣告*
好多設計系學生做既作品都好creative
但真係返學先無咁多限制咁多拘束
出到黎做野，佢地返學時期做到既水準好難做得返
就係比客亂改
客唔敢冒險，或者唔慣創新，點都要將你舊野改到大路貨，你可以點？
佢地唔知自己想點，又要你改，你一改到大路野佢地就收貨，地鐵billboard個d
除非本身間公司同創意野有少少關係
你試下做銀行做食店個d 一向大路既野
銀行近年先逐漸跳出個框框，玩online video
搵毛記拍，搵得佢地預左搞鬼，但你見到個接受程度仲停留係改歌，係呢個世代一啲都唔叫創新

你同佢講你自己個設計點樣點樣可以引起網絡討論，佢地都會一句：不了，太risky，叫你改返大路野

lm

要一野令個客聽我講收貨
我一做d大路常見貨色就唔洗改收貨啦
而家咪係咁囉

做查水表

同你有關，不過低技術好撚多

譯咩？

點入行

有個舊同學係大酒店度做

整蠱專家

做處女檢驗及破壞者

本身design 正職已經比啲無良公司禁低晒價 你freelance仲要收咁平 真係多撚謝你呢啲人

殯儀

想做，好高人工

好似幾好揾，但要人帶先入到行

財經野，不過其實好多都係抄以前寫落嘅野
跟本唔係點洗落手做
freelance譯過遊戲

有冇巴打整動物標本

人工同工時如何？

執骨（土葬7年後要起骨放入金塔）

人工可以，但好惡做
有啲呃飯食feel

唔多ot，朝早話做case下晝返都得

保險?
仲要唔要人, 有IIQE 1,2牌

點解唔做落去既，好似幾好發展

陰陽師

特首算不算冷門

係好撚柒高人工

sub-sovereign government嘅駐港外交機構算唔算

利申: 己quit

係國防部做緊 ？

我知有呢d服務，即日外國番香港送埋上門，
原來係有人帶 咁咪飛到唔想飛

起薪就係... 但有得加上去
不過好快max都係4-5萬
唔覺得好發展... 垃圾作業

幫人做跑腿 啲report 又左抄右抄亂咁黎
又無相關知識
夠膽死收人幾千蚊一個case

Game developer算唔算?
整indie game去steam賣

好多冷門職業

利申做緊兼職女友，一個月100k

Auction. 黎得bid既都係非富則貴, 有頭有面.

請唔請早更

麻雀館
利申 已Quit

Av打格員

Hea hea 地好似唔錯
係咪好多工傷case

啲人話可以走去做claims 巴打做咩唔做既，宜家做緊咩工

瀨袋底？

唔好咁講
高人工你都要做得奈先有既

寫配方

理算好話唔好聽 餓唔死又唔發達lo

Underwriting

係咪好chur, 我都想入行，我覺得幾專業

以前做sound design 同scoring應該算冷門？
依家做行業唔算冷門但職位應該算相對比較少

巴打點搵到

驚返夜見鬼呀

我個度已經有足夠冗員
同老細fd底所以先有得留低掛名做下冗員

請唔請人，咩都唔驚

ERP consulting
係香港得三、四間公司有呢樣野
基本上啲老細都互相認識

的士佬

識降魔果種

請問點入行架

電競主播 夠唔夠冷

Design狗收皮啦
個個post都出黎吠煩唔煩

運木雕？

辛唔辛苦?

邊度

不過只係廢廢freelance啫

職責係同人睇日落

賣

賣工程機同零件比地盤佬

做緊讀書仔 遲d做乞衣

你up乜鳩 關d人覺得平咩事

自宅警衛
廢青
毒撚
乞兒
自由業者
自顧人士
藝術家
人類

太多唔同的稱呼

建築師

Working in lego

姐係中二病on9仔

制木乃伊？

生產石屎算唔算

咁都算中二病?
你就真係ON9仔喇

你有無做夠對間公司嘅research？對個market嘅research？對user嘅research？你有無有力嘅data？你有無好嘅presentation令人信服？定係你認為淨係靠諗橋就夠？你知唔知consultancy係點做嘢？大公司點解要俾咁多錢搵顧問？係啊可能你啲橋好creative啊，但你有無嘢support你啊？你俾唔到信心我點解要信你所謂嘅creative？你都仲淨係賴鳩個客。

仲有就係，你明知個問題係啲客，你都無了解過佢哋點解會咁，無諗過要試其他方法務求令佢哋對你有信心，最憎見到啲designer覺得自己懷才不遇咁撚樣，然後就圍爐一齊數鳩啲客，之後又繼續重蹈覆徹，另一面就話香港啲設計乜乜柒柒，講到自己好似無份造成咁，屌，鬼唔知啲客唔識啊，你有無教佢啊？

岩岩想講，做爛市就做爛市啦，咁有上進心全程唔收錢都拎到Exp嫁，點解要破壞果行既市道

car park management

睇黎你唔係好明廣告點做
買曬資料庫，做曬一大輪research之外，仲會問公司拎埋資料，我地連其他competitor 係一個media 上面落幾多次廣告咩廣告每次幾錢每年總共洗左幾錢等等都有
再做一個好詳細既analysis之後先開始訂個方向
Goals, target audience 等等，你話我地資料唔夠？由市場到client再到預期效果我地都有大量reference同data做support
我地成個campaign 係一team人做，大客既野present連cd都過到，初入行無耐無陣cd仲提我做creative野既話要做多個大路既版本，好多時候用得著，你覺得係個客問題定我地問題？你到底有無做過設計呢行？d客唔敢搏就係唔敢搏，人地同你講到天花龍鳳都係照舊，都係因為原本既野已經有效又有個板係到，仲做新既黎做咩？除非佢原本做緊既campaign 開始無效，通常我地而家做野一定做返個同之前廣告差唔多既，同人present就話consistency，除非新創公司/個客話舊既效果已經減緊

Web and app UX design

師兄請問你全職揸嗎？

唔係呀
返工前放工後都會揸下

我個名，好撚冷門

邊度學？

咩行業

富豪保鏢

D人成日當插畫＝平面設計
2樣野黎
唔好成日撈堆得唔得？

雪糕店，邊個度門夠我冷

Food

你做緊邊間

多唔多客？

做CD Rom

都算多既
不過有時都幾唔順路

同行喎

Pm

巴打唔好同呢啲人咁認真啦
條友根本低能 唔係做呢行都知香港啲 client 食古不化啦 有咩 innovation 可言

Polyu 同埋 Human Factors

嚇死人咩

餐廳採購，就黎俾人炒
公司就黎俾人收購，會精簡人手

我想問做餐廳購人工如何？
大學畢業有啲想入行

都痴撚線,教個客?

有時間教唔撚使OT到錯撚晒啦

更何況你點教?比錢你教我做野?你係咪on9

我叫你放大粒字你就同我放大佢啦

而家我比錢定你比錢呀?

教

做左年幾都係萬零蚊，本身都打算跳架啦
唔係讀呢科都唔建議入行，真心

咁低人工？
我有個fd去左某連鎖快餐集團做採購，佢話有3字頭啵，唔知佢吹水定點

你個fd做左幾耐？我啊頭做左好多年先有呢個價

4, 5年左右啦， 佢由fmcg buyer轉過去catering

係教堂陪耶蘇

水庫 集水區

好唔好搵？
一間 printer 入面有幾多個翻譯？

周街都係😂

自己接job?

唔算冷門啦

如果只係做 UI UX 既話其實香港都算叫做冷門？
我想問其實實際係做d乜？

同個客傾 requirement? Mock-up and wireframing? 定去到 UI implementation and coding 都要做抑或係做到 mock-up 就可以 handover 俾 code monkey?

好嘈